(逃犯條例) 李家超：民運人士在香港會否被移交大陸，要視乎罪類、刑期

【引渡修例】民運人士在港會否被移交大陸？李家超：視乎罪類、刑期
撰文: 記者莊曉彤 | 發佈日期: 04.06.19

六四30周年，立法會保安事務委員會下午繼續討論修訂《逃犯條例》。有立法會議員憂慮，修例通過後如港人再次進行「黃雀行動」這種營救大陸民運人士的行為，有機會被中方要求移交；另有議員指，中國共產黨30年前在天安門一帶殺人，是「最大的逃犯」。

李家超在會後被問到對平反六四的看法，以及被中國政府通輯的六四民運人士算不算政治犯、如果修例後他們身處香港會不會被移交，李家超表示：「對於六四集會呢，我唔評論，因為呢個係一個公眾集會，我唯一想講就係，香港的集會同言論自由，係充分在《基本法》下保障，而且回歸了22年，市民都繼續享有言論同集會自由，任何人士適不適用於移交逃犯條例裡面，當然係要睇他的罪行，係咪符合我們《逃犯條例》裡面所講的37個罪類，以及他所犯的罪行涉及的最高判罰，係咪7年或者以上。每一件事情都要按事實根據、案情實況去決定。」